\section{Logopoeia - das Wort als Begriff}
Die Logopoeia umspannt abstrakte Konzepte, die nicht mit den Sinnen wahrnehmbar sind. Diese sind die \textbf{Grammatik}, Denkgesetze der \textbf{Logik} und abstrakte \textbf{Begriffsinhalte}. Logopoetische Elemente dienen vor allem dazu, der Lyrik einen ausdrucks- und reizvolle Struktur und Charakter zu geben. Sie werden eingesetzt, um übergeordnete Strukturen aufzubauen, die dem Gedicht ein System geben.
\subsection{Syntax}
Die Syntax ist das elementarste aller logopoetischen Elemente. Bei ihr handelt es sich um die \textbf{Anordnung der Wörter gemäss der grammatikalischen Regeln}. Auch Elemente wie Satzzeichen können eine syntaktische Bedeutung haben. Da sie einen grossen Spielraum zulässt, unterscheidet man folgende zwei Stile.
\subsubsection*{parataktische Stil}
Der parataktische Stil zeichnet sich durch \textbf{einfache, nebeneinander geordnete Sätze} aus.
\subsubsection*{hypotaktische Stil}
Der hypotaktische Stil verwendet \textbf{über-} und \textbf{untergeordnete} Sätze, die oft \textbf{spannungsreiche} und \textbf{schwer zu verstehende} und somit \textbf{ausdrucksvolle} Satzgefüge bilden aus.

\subsection{Klimax}
Der Klimax dient dem Erschaffen eines Crescendo im Gedicht. Dieses kann sich vom Vers bis über das ganze Gedicht erstrecken.